我current salary關你撚事？

啲公司/HR 係咪智障，打電話過嚟約interview順便問埋current salary

鬼唔知你睇住我依家個價嚟加咩

咁你點答先

想知x2

直接答佢唔會透露

再同佢講依家我expected salary就已經寫咗係CV，你比唔比到，比唔到唔洗約interview

正

expected salary -1000= current salary

其實current salary係咪鳩吹ok

未必，interview 之前有機會係你填form嘅時候再填，萬一做reference check check到好大機會出事

通常啲HR會講用嚟做reference，我屌你老母啦，reference？reference啲咩？

就算佢真係check到,最多都係你入唔到職
佢根本無可能公怖佢知道你current salary做假
因為而家法例有規定,基於自由市場
禁止僱主同僱主之間(或者代表僱主嘅人)互通某個員工嘅薪金
所以個HR如果真係知道你current salary,佢就肯定犯左法

入職之後嘅reference check 會唔會問埋salary？
通常入職之前都會簽份嘢授權佢做reference check，好多都會寫住「包括但不限於XX，YY同ZZ」咁

reference check點會問薪金

我都係睇返嚟，唔知真唔真

以前就會嘅
而家出左條競爭條例,呢D reference check已經唔可以咁做

唔該晒巴打

唔怪有啲公司咁撚強硬一定要我填current salary
不過我始終唔妥協，咪又係死死地出offer

其實仲有咩撚工要ref check

有得唔講我都想唔講 講左一定壓價
我轉工就想高d人工 你就我而家人工咁我轉黎做乜？

我覺得有current salary 會易d bargain 高d salary

講得好
屌班仆街HR臭閪

點解會係咁
你開價定佢開價？

current salary都有好多玩法

e.g 岩岩年底加人工 你辭職 公司比count offer你
你一個月加埋可能加左3,4成人工
你拎住呢個數再去搵工 班hr又會on99照用呢個數加人工

梗係唔講啦，由佢check啦佢check到至算，又可以話每年22個月糧etc.

你會接受完公司新 offer 又反口出去搵咁屎忽鬼

同佢有親咩,公司都係隨時當你condom咋

唔係有冇親
咁樣反口可能真係搞鳩你

成間公司得幾個人果d咪會囉

講真佢比個offer你又無蝕野比你
間公司你上司又無份
佢有時間打個J好過啦

關公司有幾多人咩事
你上司少左個人做野
你又真係呃左佢
佢真係唔順氣搞鳩你
你又真係無咩好講

你鍾意啦 如果你怕得罪公司
咁我建議你直頭連工都唔好辭打死同一份
講真 佢比你走 佢就少個人做野
佢加人工留你 咁同一個人
佢無啦啦又要比多兩成
佢唔順氣都係搞鳩你

未試過唔講

不過不嬲計埋bonus同ot

所以唔少公司唔係問你前僱主check你人工，而係要你係入職前交你之前ge salary prove, 你唔交ge話佢就可以reject你。

垃圾公司狗也不屌

所以…我第一句咪講左最多入唔到職
不過,而家大公司通常唔理
因為d蚊型公司無糧單真係太常見
我試過有間公司個腦細,問佢點報稅,佢叫員工自己用salary計

巴打可唔可以分享多D你既見解
我就唔係咁理解到入面所講既係針對住reference check唔可以問對上僱主拎薪金資料

睇完樓上啲討論
姐係依家唔可以問你舊時人工
咁職位同年資應該可以掛
我早排都有去interview印象中都仲有啲公司要我填之前公司啲資料
咁情況下我要點答佢?

人工以外嘅資料好失禮自己？

睇樓上講法current salary 可以唔寫
但可唔可以鳩寫?
1萬寫2萬?

咪話有expense claim
Performance bonus / 雙薪 除開

試過問完佢都係俾唔起錢唔請
俾唔起錢唔好叫人去見啦,都寫晒expected幾錢

強帖留名
打工仔知道自己權益真係好緊要

你唔寫冇人迫到你
你作大 人地查唔到就冇事
查到出黎自己受

salary 還 salary
你可以另外寫埋 bonus 同 保證有既雙糧果D

戇鳩你current低過市場人工未唔講囉

其實講真
你講同唔講佢都可以ref check 查到
唔知樓豬高潮啲乜鳩
真係楝大支野既
連contract 後面果幾張authorization都話唔撚簽囉
hr笑鳩你傻閪咋

跑贏大市又要同你講咩on9

上面唔係話冇得CHECK咩
仲點樣查

即係咁講
你寫完
人地HR叫你提供薪金證明
糧單/銀行紀錄
你可以唔比
但你唔比你覺得對方仲會唔會繼續你個申請?

間間公司一定叫你簽authorization
除非你係啲垃圾細公司
你簽左佢就有權sd ref check比對家公司填
啲hr多數都做 因為佢自己都想ref check人地會覆
廢時整臭個image

咁咪搵過第二間
我都未見過一份咁大支野要比薪金證明

上面位巴打講果樣野
我睇完就唔係好覺話唔可以CHECK 薪金呢樣野.....
都等緊巴打解釋下佢見解

自己行內做法
問既就乜撚都會問
答唔答就真係純粹睇間公司內部policy
我自己做過既公司
有D會講埋薪金 有D就冇既

利申 HR狗

當然冇話一定要比 或者 唔洗比
求職同時公司都係求人
大家對等關係
有D野你同佢夾唔到咪唔好繼續

只不過睇下可唔可以搵到水魚公司

所以話啲人笑你班HR 狗唔係冇原因

真係好撚戇鳩
dept head想跟你current salary出offer咋
你估啲hr好撚想知你咩人工
關佢撚事咩

agger...
我只係想close file

岩呀 成日睇鳩你地啲人工黎笑

所以咪你低賤囉
自己搵得雞碎咁多對住人地啲人工傻笑
發夢諗下好啦

HR遇到唔講current salary既candidates係咪唔會考慮？

想壓價就係咁嘅啦
老實講班 HR 知人 salary 係為乜自己心照啦

即係咁講
我地都有internal既process
有D位過唔到 例如你所講既冇proof
咁我地會有remarks係度
過唔到HR唔代表一定衰
但係HR係呢個過程係有一定影響力

規則定左出黎就要有人去守
當然總會有人有「特權」SKIP
你自己諗你會唔會係果D有「特權」既人?
有既, 其實你唔撚洗見工都有人請

點解 salary proof 咁重要？比你壓價？
工作經驗要 check 你咪check 飽佢囉
salary 真係與你無關

自己心得啦
我而家呢份工入職前問我拎我bouns proof
我自己就唔係咁介意SHARE
不過當時佢地問得都幾深入
我又冇留意 就咁比左封信同銀行過數資料佢地
因為封信有SHOW埋果D bouns計法出黎
最後搞到要一個一個數咁解釋比佢地聽
本身以為都柒左架啦
後尾佢地出OFFER比我時賠埋份BONUS比我
(因為我年尾JOIN佢地, 其實我係會放棄左舊公司份bonus)
我分享出黎係想表演其實有時唔係一定負面野

同埋你寫current salary出黎只係多一個資訊
你自己expected salary先係你自己條線
份工開唔到個offer比你 你都唔撚會理佢啦
但如果你係果D 平少少都OK既 連底線都企唔實咪仲有乜好講

你求職 公司求人
大家對等
佢壓你價你可以SAY NO
又唔係單向關係

工作經驗其實先係check唔到既野
反而數字先係客觀事實既野
都係果句啦
人地問你可以唔比
冇人話一定要比
你搵工 工搵人
大家關係對等
呢份大家有野唔夾你咪搵第份

同樓主差唔多
上星期見左次工
早幾日打黎叫我second in
我直接問佢我個價你地俾唔俾到
俾唔到無謂浪費大家時間
佢答我公司俾唔到呢個價錢你
我同佢講咁我唔會黎in
如果唔係我開口問肯定又會晒我時間

我就冇咁唔知醜話咩數字係客觀事實啦
我轉工係為加人工， expected salary 係幾多就幾多
你問current salary 無非係想計 升幅
心照啦

lm

我有照講 新工我叫高50%,最後都有offer,仲要唔同我講價

百年難得一遇啦

如果舊公司已經比左ref. letter
簽完約佢會唔會仲要求薪金證明？

ref letter 應該唔會提你幾錢薪金
佢要唔要你提供薪金證明真係好因公司而異
純粹係公司內部習慣 / 流程

仲有我每個月除左本身份人工 仲有佣收（每月唔定）
如果我將人工 同平均每月收既佣加埋既總數話佢知
同佢講係舊公司既current salary 又得唔得？

原來係咁

我試過in哂hr同dept head 學歷經驗同面試表現都過哂關
但最後hr話俾唔到咁高人工升幅所以傾唔掂數

比唔到未過主囉
得你一間公司咩

可能佢有更好既cand 揀

但我留左係舊公司

我所指客觀事實係講緊數字 1就1 2就2
呢件事唔會因為其他因素要有變

但你話工作表現工作內容呢D
每一個人講出黎都會有唔一樣既見解
呢D就係非客觀既描述

唔關知唔知醜事
知current salary
計升幅
到最後開個OFFER出黎唔到expact salary
take 唔 take係唔係間公司既決定
自由市場 你賣我買 大家都係個決策過程入面
唔岩咪下家囉

HR都打係工
冇打工仔會專登鐘意搵D野出黎做
budget夠比HR都一定會suggest比expacted salary
最終決定係點都唔係得HR話晒事
current salary只係一個ref 而唔係全部睇住呢樣野黎出offer

好！
等D pk hr 無得壓價！

寫咗 expected salary 比唔到都仲好意思叫人去 in

你都係講少兩句啦

識人係入面做
之後幾個月都未請到人

我會建議你咁寫
Current Package
Monthly Salary XXXXXX
Commission 然後寫明過去半年 / 3個月 平均一個月幾多)

我自己份CV就咁寫既
Current Salary -
Annual Base Salary: HKD123456 (HKD12345 * 13months) + Discretionary Bonus (HKD12345 for the year 2017)

LM

我幾時有講比唔到會叫去見

真係未試過俾人check到，次次current填高25%，expect再高10%，唔係做咩要過檔
Check到咁點？告鳩我？頂多咪唔請，有冇咁得閒呀

thanks

同你個名一樣 最多攬炒

告就唔會告啦緊係
都冇犯法告勼鳩

無錯呀 最多唔請之麻
東家唔打打西家

咁樣真係最好，難得佢又夠誠實
但係有冇講同你要求嘅爭幾多

我咪講咗 expected salary 係幾多咪幾多囉
明買明賣咁點解要計升幅?
我個價就係咁，升咗300%都唔關你事
take 唔 take 係公司決定咁你唔問撚咗公司先？
屌你老母你浪費緊我時間呀依家，唔關下唔下家嘅事

R字頭個間垃圾AGENT
開ad寫埋價, 我開expected 咪照填佢ad個價
打黎又問長問短, 又要比舊時糧單佢睇又剩
本身底薪低固定bonus,commission高又話唔計
結果出黎六折都無同我本身差唔多
咁我洗撚轉工咩

我current salary 20k + 千幾unconditional ge allowance, 但我寫22k base salary, 會唔會瀨野？

唔比都請應該係低級位

佢攪我炒真係好得閒

既然current salary reference只係一個參考 敢問ref完之後有冇試過出高過expected salary?

大公司多數要睇返你糧單
無就叫你show出糧户口 statement

me too

班 HR 低級呀嘛

反口呃佢同按程序轉工好明顯係兩回事啦下話
你係要覺得無分別我無咩好講

所以我寫左總數 驚瀨野

有

呢D 屌佢啦
我都收過D 咁既OFFER
即屌

同樣道理啦
人地問你
比唔比係你既事
你唔比咪唔比
理撚得佢點諗者
國有國法 家有家規 公司都有公司規則
咁你搵既呢間公司係有呢個流程要做
你跟唔到 / 唔想跟 咪照直講
咪唔撚好比囉

而家關係對等既
講撚到好似人地問多句就錯晒咁

照計問你拎得salary proof 都未confirm offer
佢又未應承請你 你又未應承入去做
大家都仲係「尋找」既過程當中
直接不鳥佢 大家慳時間 咪唔會浪費囉

呢D過程不嬲都冇人保證D乜野
你見工人地又唔係一定請
咁又浪費你時間?

分返開寫咪得
我建議一係唔寫
你實得既就根返實際情況寫出黎

佢點考慮係佢既事
你要求幾多係你既事
最後大家夾唔到就NEXT 唔好浪費時間

屌撚左啦 真心on9

一直都講緊 比唔到叫人 in 呢個問題
你對眼係咪有事？

比唔撚到人地expected salary 都好意思叫人跟你個流程？你 on9 定點？

自己resume 係無寫current & expected salary
而多數填表時，或者interview 時被問到，就會答around 22K, 或者21k something etc

咁到時佢check 到，會唔會瀨野？

正常大公司咁多candidates你唔肯俾或者授權ref check既咪搵第二個

除非你個skillset大支野到極難搵到，咁你個salary都唔會同出面差好遠，有數得計或者你明顯underpaid咪搵下你囉

比唔比到expected salary 同 你比唔比salary proof 都冇直接關係

問得你拎salary proof 都未去到出offer 啦
你又點知人地比唔到？
你係on9定有預知能力

唔撚想比咪唔撚好比
冇人迫你

講撚到人地迫害你咁做乜鳩

你咁撚驚浪費你時間咪學上面位巴打咁
一開波問清楚先
人in 你 你都in 緊間公司

本末倒置仲講咁撚多
屌你老母臭西HR

係呀仆街
有d 19公司reference check明明交撚左contract都要俾埋銀行statement同稅單 正仆街

其實睇公司
有d hr 見到咁寫可能interview 會問清楚
基於唔同公司唔同準則
我做過銀行一蚊一毫都要執到好正
有做過d 公司差唔多唔係差太遠都當pass
真心check到唔一致野又唔會點瀨既
始終呢d 野冇法例規管

最多都係唔請你

東家唔打打西家囉

條例唔係針對reference check唔可以問
呢點無錯,不過呢
條例禁止前僱主提供資料呢

嚴禁就其僱員的薪酬…直接或透過第三方分享影響競爭的敏感資料。

所以HR問係無問題,不過前僱主唔可以答
因為寫明「第三方」都係嚴禁事項
所以除非僱員自己提供,否則HR經任內途徑知道某位員工薪金的話,前僱主都犯法
咁有無前僱主會為左個前員工犯法先

多謝巴打
我問下laywer 意見先

離職證明有寫

有試過 比我expected高10%
正常公司啲職位人工有哂refernce point 比多唔會比少啦

大前題係你而加人工唔可以太低

想問下樓上唔講果d係咪都係大公司？好似大公司hr 有policy，請人個人工加幅有一籃子因素，其中一個係要同之前人工掛釣

係
所以我唔明點解某啲 on9 HR 一定要提供

師兄而家幾錢人工

覆還覆 唔一定要答哂 ref check問埋人工唔出奇 對家答唔答係另一回事

虛報點會冇犯法

reference check 應該只係 check 到你嘅 start date 同 last day
原則上同你封 reference letter 一樣
但大公司會叫你俾上一份工嘅糧單做證明
如果你俾唔到 proof 人地就有機會唔請
如果你虛報 即係誠信有問題就唔請+ blacklist
如果你俾假 proof 即係俾假文件就直情係犯法

通常 HR 出價都係按你上一份工嘅價+某個%
如果你唔講
唔通真係憑 interview 嗰半個鐘就認識到你 憑你份 CV 就信你有幾勁咩
某程度上人地係信你上一個僱主肯出咁多錢請你
多過你份 CV + interview

好撚心個扮晒野嘅HR就update下相關法例先好出嚟講野啦
仲用緊幾年前果套, 又唔諗下反競爭法已經立撚咗法

其實我講緊 expected salary 問題

上一間公司肯出錢唔代表新公司肯出錢

上次見工叫高25%
個老細同我講下你叫高25%呀？
心諗你都on9
我平過黎做好無
而家就算佢比25%我都唔去
入到都唔知會唔會年年加幾百

我反而會主動寫 等D賤價公司知難而退,唔洗浪費我時間上去面試

Hr:其實唔睇，不過你咁串咪唔撚請囉，大把人黎。

個標題係 current salary
anyway
你寫左 current 同 expected
佢叫得你去 in 即係大概都會俾到嗰個價
如果俾唔到就唔會嘥時間見你啦
但正常新公司要撬你過檔
一定會俾高過你舊公司 問題係幾多%
如果唔係有乜誘因要你走(轉行另計)
所以裸辭有風險就係有機會俾人壓價
因為你唔係騎牛搵馬

公司畀counter offer 你唔駛即時簽架麻
你個時咪即刻拎條數出去in新工，轉手多幾千呀

講緊有垃圾HR用 current salary 壓 expected salary

Current salary or expected salary 先？
如果current salary 寫得足好大機會俾佢壓價

你係垃圾 HR ?

頭先咪解釋左
細公司唔知
大公司係睇你上一份人工加某個%
你 current 細咪要壓你 expected
壓你即係話你獅子開大口
或者覺得你根本唔值呢個價

如果睇我銀行statement應該好低人工

咁講只會顯得啲公司低賤

In過mtr未
就係咁大支嘢

Current salary.
如果current salary已經高於市價,佢點壓

其實點解要比 我都講明expected幾多
大家明碼實價唔好咩

上面有巴打話查唔到 如果老作會點

同感呀！ 我直接話前公司簽約講明不能透露

情況有2個,一係佢查到,一係佢查唔到 (廢話)

查到:佢咪唔請,但係唔可以公佈
因為公佈等於公開話俾資料佢果個人犯法
個HR公佈過1次,你估下次仲有無人俾料佢
一定無囉
所以HR就算私下查到,都唔可以公開講,只可以自己唔請

查唔到:佢咪跟老作果個current計加幅

所以,最多咪唔請

如果佢真係咁on9公開講 老作有冇犯到法

巴打
頭先問左lawyer意見 同埋都打左去 競爭事務委員會度問
佢地都答reference check唔關事
我理解佢講地所講既野都係圍繞 reference check披露薪金背後動機冇違反競爭條例

委員會度話呢樣野係指大家夾埋一個價去做招聘呢類事
即例如 同類型有十間公司都要請人做清潔
然後呢十間公司既清潔工作本來都有唔同既薪酬
但佢地就全通資料, 最後大家都一致定係同一薪酬
咁呢件事就犯左競爭法
1999 希望你明我講乜

不過我都會繼續了解下呢個競爭法會唔會影響到reference check

無 吹水唔犯法
除非你偽造埋虛假文件先犯法

我舊公司contract有寫唔可以透露人工
好鬼難搞

我之前問個結果係
如果問指定某位僱員嘅薪金就犯法
如果問間公司某一個職位嘅平均薪金就無問題

呢條新聞片第2個例子提到
將資料提供俾競爭對手,就已經屬於損害競爭

有唔同答案都唔出奇
D例都新
而且真係未有相關既案例出現過
政府D野 大家都明

一般公司只能俾到10% - 25%,同唔可以同market average差太多。否則要拎senior management approval.
你要諗下你係咪有能力令佢地去做呢樣野。

我平時收到CV, 無current salary我唔會in, 費事浪費時間。

係cv上老作係咪都算偽造虛假文書

文書其中一個既定義係正式/非正式文件
Cv算唔算係文件

咁有依個concern 嘅都唔會本身人工好高啦 同埋有啲HR真係好西明壓你唔跟所謂市價

fg果陣做左傻仔幫間濕鳩公司做左幾年奴隸
仲搞到之後d工都壓價

拿咁如果我本身就underpaid呢？
好似個職位應該14-15k市價 而我underpaid到得12k
我想轉工就緊係想跟市價嗌再加 你當嗌16-17k
咁如果我講我實質個收入咪好似我獅子開大口咁？我話我12k又怕佢跟番喱個價 我話我係市價嘅又怕佢check之後話我講大話 好撚慘姐

我諗我明白巴打你既觀點
但呢點我個人就唔太認同係 reference check個層表上

我觀點係
reference check主要目的去證實求證者既資料
唔會因為呢D行為影響所謂"業內競爭"
而因reference check所得既資料係唔會應用係薪酬訂定上
同埋客觀睇前僱主提供資料呢件事亦都唔會令未來僱主係薪酬訂定上有影響力

或者咁講
如果有一班人係既skill set獨一無異
行內只有佢地做到呢件事
咁其實佢地就有佢地既競爭力係薪酬上面拗數
如果相關既公司們一齊去協商佢地既"薪酬"
咁呢件事就犯左競爭法

始終未有court case
好多野我覺得仲係好灰色
不過呢樣野真係值得研究下

最緊要唔好作賤自己 自己壓自己expected salary

你要轉兩次。但CV會花。

試過有agency俾左份CV我，兩年搵緊第四份工，我escalate左條友浪費我時間。

其實你自己個底線係幾多咪幾多
唔洗因為佢壓你價而屈就自己
如果人地拋你兩句你就縮
咁已經唔洗講

你而家12K 但你期望17K
當有人質疑你果陣
你咪證明比佢睇你點解會叫17K
你講話咩市價17K 你最好拎到呢D既相關資料出黎
冇人會嫌你比得多資訊
最緊要係你背後既資料支持到自己既說法

要交近3個月糧單既點拆 ？

咪交，我另外有 allowance bonus 唔得？

hr點會disclose公司員工salary比人知？用下腦都知冇可能！

我咪2年第4份工lor,人工仲係咁加，

你公司唔請唔等於其他公司唔請，你有料既個個月轉都得

轉一次都煩 仲要兩次
見第一間都係話自己12k咁咩

呢個年代仲講整花CV嘅HR
根本你開價開得低,人地高過你咪走
你係開到個好人工,無公司可以搶得走你d人

試過 hr 串我 jumpu，我忍唔住串佢加你人工你唔走？

我真係唔識講 同hr其實我就12k嘅 不過呢我喱家想跟番市價咁嗌 因為我公司同工唔同酬？
咁樣好似屌柒自己公司 好大可能搞到自己first image好差
喱家搵工hr問起真係好掙扎唔知講真 定係話自己係市價好 喱家我都係9up年薪計埋bonus大一大啲hr

呢地HR 以為自己好勁
我諗就算老細in完 冇問題
PASS番俾地濕9HR
佢都照壓價 要表現到幫公司慳到錢

個遊戲規則就係鼓勵人轉多d工

唔轉又話你無競爭力
我心諗你 hr 無能力就梗係無人主動 approach

仲有唔轉間公司唔識加人工 咪逼住轉

好有用既post

唔知HR點。作為老細唔會㨂。
佢幾個月就走，係因為佢自己想再跳，呢d係心態。
我呢兩年請人，一毫子都無壓過人。

人地覺得自己值緊係想再跳
佢跳得到出去亦代表佢確實值更多
心態有乜問題？同你有親要拎你認同？
做老闆唔識請出色嘅人做大盤生意而係度縮數計盡員工就好心收皮

我通常都照講，不過壓我價就唔會做，current 幾多關你撚事。試過被壓價所以reject offer，之後佢再出offer 高過我填個expected 都唔撚做。人揀工工揀人姐，一日未入職都係咁高咁大，入職後就直程大過班hr officer，幾時輪到hr話事，驚閪

點解要交？

我會(有)答，因為我同佢講，你唔加我幾成人工我跳過嚟做咩? 我係舊公司做唔好?

咁快有人出黎示範點解HR神憎鬼厭

佢叫我交

只係apply咗一間公司？

有幾隻HR以為自己好撚醒

Lm

哥仔做哂功課未？reference check唔check人工，position 同受僱period咁check 來把托？

Reference Check 一定問之前公司你人工
你簽咗授權書比新公司問

競爭條例就擺明名存實亡望吓啲油站超市
重要有人舉報先會查
晒氣

所以幾大番咗工先好填張授權書

睇見你地班垃圾HR就眼火爆
屌你老母臭閪，唔比salary proof就質疑人地能力嘅說話都講得出
又話interview 半個鐘睇唔到人地實力
屌你老母唔好話你interview 技巧有問題？
問嚟問去就係度問埋啲「點解要轉工？」，「點解想嚟我地公司做？」
當然乜撚嘢都睇唔撚到啦我屌你老母

HR 乜柒都唔識，求職者有咩實力佢哋都睇唔出啦

咪就係，根本覺得自己有特權嘅就係班垃圾HR
仲好意思話啲candidate點點點

其實香港HR都係鐘意用current salary 黎計新工offer 幾錢，有d公司會有rules,offer唔可以多過current salary 幾多%咁

呢樣野既出現其實唔關HR事，係d老細on9時睇呢樣個樣， 久而久知做成既文化
呢個文化係亞洲人社會都經常出現

美國上年立左新法例，唔可以再問人current salary,呢條法例原意係用黎保障女性係職場既收入，因為美國男女薪酬比例可以相差好大 (香港反而完全無呢個問題)
估計不久將來會西方國家都會跟住立法.

至於香港,你就要問下廿蚊張點諗

美國嘅立法我都有留意，係問都唔比問，一問就犯法

香港班HR仲講到啲嘢理所當然先黑撚人憎
一個salary又話關實力事，唔比proof又話身有屎
屌佢老母

我覺得咁既
其實問人current salary 做reference 無咩問題
但唔應該用current salary做原因去壓人價

同時間作為Candidate亦唔應該亂作自己人工，到人地問你拎payslip時又拎唔倒出黎，因為咁樣已經係誠信問題

咁係美國夠連問都唔比問啦
呢啲咪睇到HR或者 head係咪專業囉
一個人嘅能力係點，應該係interview 度睇到
班垃圾HR問埋啲on9問題然後就話睇唔到candidate 實力
笑撚死人咩

最撚叻就係對住candidate 指指點點
以為自己一人之下萬人之上，不過實際上就乜撚都唔係

我係日本一張cert 都無check 過就返工加申請埋簽證，你老味香港D垃圾HR 工都未見就話要影畢業證書，影身份証，影工作證明，屌你老母啦

睇到呢個post真係好開心，屌撚到d HR柒頭反哂皮
依家仲有好撚多HR叫你自己印+填埋form先上黎，我屌

呢班撚樣真係唔屌唔化，以為自己掌握殺生大權
實際就成個on9 咁㭍下㭍下
一邊話current salary 唔重要，但轉頭就同你講雖然唔重要，但你唔比我代表你串
都唔撚知班撚樣係咪人格分裂

我公司多數唔會問應職者幾錢人工，因為知道每個位出價個range係幾多，只要人地個expected salary合理就ok

不過某啲post有例外嘅，例如係管理級別，老闆冇明確講個range係幾多，佢會要求應徵者帶current salary證明黎見工，如果大家都覺得適合，只要個expected同個current唔係差距勁多佢都會照出果個價俾人

其實都係壓價用, 香港暫時都係人求工

我真係問題黎
人工當然唔想講 廢事比佢壓價
其他野人地想知好合理
佢都要知你真實工作經驗
做咩好似串親你咁

HR班人同做銀行數錢一樣
做合約,出糧果時
望住人地個人工高過佢唔知咩感覺呢
2018年都唔知呢個部門有咩用,系統自動做哂
除左幫新人導向之外

IN你果班HR officer頂多2皮
仲要唔知做左幾多年先有

笑撚死
幾十萬又同你啲垃圾office boy講咩

同自己間公司講呀嘛
定你職位低冇say
屌禁多年仲存在sor9

夜啦，訓啦垃圾
發夢嘅時候會夢見你啲幾十萬啦

大家咁話喇
搵得一千幾百係唔想比人知

你班垃圾HR夠cheap咪請返嚟比同事屌下囉
人民公敵係咁嘅啦

日撚日死狗咁入HR房比
in又比HR撚狗
係咁架喇

大咩撚嘢家
同你好撚熟呀屌你老母
你搵得雞碎咁多唔好係度吠啦
因住比同事屌屌下爆血管呀

叫我訓又同你好閪熟呀
雞碎禁多壓你一千幾百咪撚唔開心喇

我interview嘅時候撚到你地西晒面真係好爽
明明公司唔夠人仲要懶係串
比人問兩句就現形，笑撚到我

日日in到班傻閪扮曬死狗咁答問題
跟住reject佢就好撚興奮

唔叫你訓又點見到你啲所謂幾十萬呀臭閪

做得耐果然有少少心理唔平衡

唔講大家點指到你班傻閪搵得一千幾百比HR撚狗呀

你班HR懶到西咁點會識reject人呀
死死氣出offer結果比人reject就見唔少

日日屌鳩HR
現實一入房就死狗咁自介都見唔少

我見工真係無見過HR，入職果日先第一次見

可能你公司比較古老

所以話你班西人就係咁低賤
自己搵一千幾百居然妄想人地都搵一千幾百

自己搵一千幾百就以為HR搵一千幾百

現實就係一入房直接見head，你班hr有撚say

現實就係明知要屌HR
結果入到去就hello你好咬牙切齒又唔敢屌

人地覺得自己好有say㗎

人地以為自己搵好多好撚有say

想知你地返緊咩工， 可以咁大支野， 想跟隊 係咪好多公司可以任揀

你地連出現嘅機會都冇

連登咪大支野囉
個個fg50k 30cm呀

連過10k都做唔到

要hr 1st in一定reject唔洗諗
約佢放工時間等,放佢星星

現實就係有say過你班垃圾

大家咁話喇

諗起都爽

入去in你成粒鐘撚狗之後直接唔撚請
諗起都興奮

你係垃圾啫
HR係垃圾眾人皆知

1st in HR揀直浪費時間，有返咁上下專業既工一入去已經係HR+team member + 副經理做1st in

10k都搵唔到係垃圾啲

冇諗過咁多HR係文盲
放撚咗飛機仲in你老母個西咩

以前轉工果時
記得去interview填表
好多公司都要求寫埋last salary
就算佢揀唔岩人 咁樣都可以一次過攞好多同行既薪酬資料喎

唔好咁話自己

啱呀，所以唔好填

傻閪以為全香港得你一個搵緊工
今日先撚完三氣傻閪 突登請假黎in
唔撚請

你啫

而家大公司會自己整套pay scale

你畀到上份人工幾多就係scale到執返嗰差唔多位畀你

你唔畀就由零開始

慢慢啲HR都唔會講價

所以話你地低賤囉
班垃圾HR都以為全香港得佢一間公司

冇用,佢地十年唔review一次人工

10k都冇仲以為全香港得佢一個見緊工

傻西HR真係有樣睇

窮閪都有

你咪就係囉

得你咋

有好多冇pay scale
上面果條傻閪HR做緊廢公司咪冇

10k都冇邊間

佢做到傻撚咗唔洗理佢

比人壓價壓傻左

個post做咩變左樓主同hr battle

佢on9啫，咪比大家睇下啲HR有幾低賤囉

邊個話我係hr
聽日冇堂day off先陪佢撚狗
洗唔洗影埋學生證你睇

你10k咪低賤囉

出黎喇喂又唔撚覆喇番工狗

原來唔係HR,又係度9up
咁心急護主,讀HR???
仲話自己IN左3個傻閪既,原來FF咋

邊撚間U有hr讀呀傻閪
番工狗太耐冇番學唔撚知？

嬲撚到敗走
唉屌
你再搵啲時間搏我睇唔到陰啲陰啲串翻我兩嘴喇吓

條撚樣真係痴線
係咪被逼害妄想咁撚嚴重
又妄想自己係HR然後又妄想自己係大學生
現實會唔會係連中六都畢唔到業嘅廢人

你敗走？
咁撚得閒就晨早覆撚咗啦
洗夜媽媽上陰啲陰啲咁覆？

人工唔高
岩岩quit咗諗住走佬，有無好路數介紹

每次markup 35%都唔高 好謙虛
我打it工 agent就識幾個

搭單問有冇巴絲用過manpower見/搵
問左agent係大公司嚟

留名學野
其實想問interview時可以帶咩當咩做自己嘅工作證明?合約果d又寫哂人工,自己個位又冇卡片…

上面有專業HR學生

真心一問
好想轉工 唔想上到去原來無呢份工/唔係佢講個間

manpower d工都少閪

少閪？

好少唔閪

我會建議你上網搵下關於你做緊既工作 / 職位 既市場薪金資料
當有人質疑你果陣 你就拎呢D資料出黎話
其實根據XXXX 2017既資料
我做緊呢個職務 以我呢個學歷 呢個年資 等等
市場既薪酬水評係幾多幾多
除左參考呢份報告
亦都考慮自己需求既原素
而提出呢個期望薪金

咁當然呢D你係真係睇過相關資料先好講出黎
你要講計埋BONUS果D係OK既
吹水作大就真心唔建議
唔係話對方一定知你吹水作大
但萬一知到時柒既係自己

expect salary係自己一條底線
人地比唔到你都無為浪費時間
你入到去做都係唔開心
(除非你本身係好非離開舊公司不可果D啦)

人工 福利麻麻地 呃你入去做咁feel

每次轉工 x1.25 x 1.1 都唔高

痴線
虛報薪酬同履歷隨時話你違約兼報警告你以欺騙手段取得金錢利益
民事刑事兩樣衰晒,分分鐘要坐監兼嘔返啲人工出黎
我寧願唔填都唔會報假資料

口頭都煩, 白紙黑字=玩命, 仲要串柒柒

hr真係一間公司入面最19既部門

不能同意更多，屌班垃圾仆街就啱

唔係hr又幫hr口 做乜鳩

精神分裂

返工嘅都知，HR係全公司最垃圾嘅部門 狗也不屌
好多臭西女人做，仲要好多都串柒柒咁，真係想打柒佢

人工低 工時長 難升職
冇乜邊個dept想同佢地熟
又要幫公司保守員工私穩
同人講野要諗下邊d唔講得
做得耐少少 好難正常

假膠

我諗做咗幾年都起碼有20k?
睇吓做咩公司嘅hr?

仲要容易被取代
乜柒都唔識 唔明憑乜去同人見工

想問下依度啲HR

如果鬼佬/外國回流香港搵工，走去填current salary，你真係識計咩

個個國家市場都唔同，又有匯率波動，你識條鐵

Hr真係最撚無貢獻

真心一問
如果前公司肯保你係咩咪點寫都得?
假設關係好好/直情係親戚之類

其實好多嘢都有得查

最直接係拎稅表

不過唔會做到咁

另外而家拎假ref 好容易

收過好多ref letter 都係啲一蚊公司出

所以結論係戇鳩HR或者老闆要唔信始終都係唔信

稅表先最唔準

稅表唔準 咁咩先準

你未交過稅定小學雞

收入任尻你報幾多

我問緊你張IR56B點樣唔準
你就問我交過稅未
郁啲就成晒鋼 搞到無人敢出post討論

因為好多細公司為左避稅
或者配合政府中小企業支援
將人工放落獎金咁俾
又或者直接出現金
當然你可以話糧單果個先係真人工嘅

current salary都有得虛報
child登仔
睇下你對上一份合約已經知啦

試過見間大行 interview 要 check 糧單

理論上IR稅表係要有晒你所有收入 法例要求

糧單只不過係公司出

當然如果連稅表都可以作大人工都算係好高道行 因為係交多咗稅至係

抵被佢呃啦